\begin{frame}[fragile]{Configuration de git et du dépôt}

	On commence par créer un nouveau répertoire de travail qu'on va suivre avec Git :
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ mkdir git-example
$ cd git-example
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

	\Pause

	On initialise ensuite le dépôt Git dans ce répertoire :
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git init
Dépôt Git vide initialisé dans /home/user/git-example/.git
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

	Cette commande crée un répertoire caché \verb+.git+ dans le dossier courant, qui contient toutes les informations nécessaires pour enregistrer les versions.

	\begin{alertblock}{}
		\centering
		\textit{Le contenu de ce répertoire ne sera pas détaillé dans cette formation, ne pas le modifier à la main si vous ne savez pas ce que vous faites !}
	\end{alertblock}

	\Pause

	\begin{block}{}
		\centering
		\`A partir de maintenant, Git prend en charge la gestion de version du répertoire courant.
	\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Configurer son identité}

	\begin{block}{}
		\centering
		\enquote{Comment Git sait qui fait quoi sur le projet ?}
	\end{block}

	\Pause

	Il faut commencer par configurer son \textbf{identité}, qui sera associée à chaque mise à jour.
	Elle est définie par un \textbf{nom} et une \textbf{adresse mail}.

	\medskip

	Il y a deux possibilités de configuration de l'identité avec Git :

	\begin{itemize}
		\item \emph{configuration globale}, associée à l'utilisateur et valable pour tous les projets Git de cet utilisateur
		\item \emph{configuration locale}, utilisée uniquement dans le répertoire courant
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Configurer son identité -- application}
	En pratique, on utilise la commande \verb+git config+ avec une option pour préciser si on configure une identité locale ou globale :

	\medskip

	Pour une configuration globale :

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git config --global user.name "<prénom nom>"
$ git config --global user.email "<adresse email>"
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

	\medskip

	Pour une configuration locale :

	\begin{beamercolorbox}[rounded=true,shadow=true]{terminal}
		\vspace{-\seplength}
		\begin{Verbatim}
$ git config --local user.name "<prénom nom>"
$ git config --local user.email "<adresse email>"
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}

\end{frame}
